\section{Architektur}

Die relationale DB und die existDB laufen in Docker-Container. Die Datenquelle liegt im JSON-Format vor und wird vom Backend (JVM bzw. Jupyter Notebook) abgerufen.
Die JSON-Datenquelle wird in Records aufgesplittet und in Postgres eingetragen. Die JSON-Records werden in XML konvertiert und zu einem XML-Result aggregiert. Das XML-Result wird samt einem generierten XSD an die existDB gesendet.
In weiterer Folge werden mittels ReST-Requests XQueries und Validierungs-Requests mittels XML-RPC an existDB gesendet und die Ergebnisse in einer React-Web-GUI dargestellt.

XQuery würde das Suchen in Dokumenten bzw. Collections unterstützen. Bei der Implementierung werden sämtliche Einträge in ein XML gespeichert da das Überschreiben der Daten so einfacher gesichert ist da theoretisch der Ressourcen-Name geändert werden könnte (z.B. wenn der Name der Station als Ressourcen-Name verwendet wird uns sich dieser ändert, z.B. Südtirolerplatz/Hauptbahnhof). Alternativ könnte zuvor die komplette Collection gelöscht werden.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/XmlDB-UseCase-Architecture.png}
    \caption{Architektur}
\end{figure}